[電腦白痴求意見]$8000 砌機List

CPU: AMD Ryzen 5 1600 YD1600BBAEBOX 6 Cores/ 12 Threads, 3.2GHz,19M Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
Motherboard:ASUS 華碩 PRIME A320M-K A320, DDR4, AM4 Socket, USB3.0,SATA3 6Gb/s,M.ATX M/B
RAM:G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series F4-3000C16S-8GISB DDR4 3000MHz 8GB (1x8GB) Ram
Display Card:GIGABYTE技嘉 GeForce GTX1070 WINDFORCE GV-N1070WF2OC-8GD 雙風扇顯示卡
HDD:WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD
SSD:Crucial CT275MX300SSD1 MX300 275GB 2.5″ SATA SSD
PSU Antec NeoEco II 550W 80Plus Bronze 火牛
Case:Sharkoon VG5-W Tower Case
$8000做唔做到到底? 悠二巴打$7500 list 但好似而家做唔到

定係下面呢條list好啲？($8164)

CPU
- Intel® Core™ Kabylake i5-7600 3.5GHz 6M Cache 4 Core 4 Thread LGA1151

主機板
- MSI B250M PRO-VDH M.ATX

顯示卡
- Gigabyte GeForce® GTX 1070 WINDFORCE OC 8GB GDDR5

RAM
- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2400MHz 8GB (1x8GB) Ram

火牛
- Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-450 80Plus Bronze 450W PSU

HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD

SSD
- KLEVV URBANE U610 Series 240GB SSD MLC 2.5 Inch SATA III SSD

機箱
- Antec GX900 ATX Case

光碟機
- ASUS 24x DVD Writer

向各位高手求救

7k list 求評

我真係徹底唔明電腦
唯有放兩條list 俾各位評價

8gb唔夠，上16gb啦

Ok

錢唔夠就2400MHz ram, 3000MHz 暫未見有咁高需求

咁價錢方面合理？

神u又出現了 i5 7600

8k list用7600

用悠二list啦

同埋第二個list 主機板唔用MSI 可以用咩？

係咪又要過去鞭屍

唔一定要16GB
好睇你平時做咩多
普通人8GB都夠哂

老母板黎黎去去咪又係得幾個牌子
asus gigabyte asrock msi
少見d既咪biostar

GTA, battlefield , division

我連邊隻CPU配邊隻主機板都唔識 唔知會唔會配錯

CPU同板係睇socket一唔一樣就ok
例如ryzen係AM4 socket
咁你搵番AM4 socket既老母板就ok

當然如果講到粒CPU會超頻既就要睇埋塊板有冇support
通常同一個socket都會有幾個唔同既chipset可以選擇
但要超頻既話 intel多數係最top既chipset先support
amd就鬆手少少 未必一定要最top chipset先超得

覺得應該出篇7600潮文

如果你真係唔識，就唔洗問好唔好先，直接睇上面個post 嗰位巴打點俾街鋪嘅伏。

雖然有大半個post都係屌人/恥笑

就係因為咁睇唔明

結論係
7600係俾水魚買既

okay

其實由問答去到屌樓主都有嘢學到
之後啲恥笑可以唔理
不過俾我就幫手鞭幾下先

好地地巴打俾心機解釋用邊粒CPU 好，一句對AMD 有保留就俾人水咗買7600

信sales都唔信巴絲打